\section{Embodied AI}
	Intelligenz benötigt einen Körper, da
	\begin{tightitemize}
		\item Semantik kann nicht durch rein symbolische Verarbeitung entstehen
		\item Verarbeitung und Kontrolle der Umweltinteraktionen muss Basis sein
	\end{tightitemize}
	Jedoch: Umwelt zu kompliziert, um sie klar zu quantifizieren; zB Dynamiken ändern sich
	$\Rightarrow$ unmöglich vollständiges Modell zu haben

	\subsection{Morphologie und Körperintegration}
		Morphologie selbst schon ``intelligent'', zB Berechnungen zur Stabilisierung\\
		Gegenentwurf zu ``Divide and Conquer'':
		\begin{tightitemize}
			\item dynamisches, rückgekoppeltes System
			\item {\bf Attraktoren} sind sich wiederholende Muster
			\item Morphologie zwingt in bestimmte Attraktorzustände
		\end{tightitemize}
		Beispiel: Gangarten, Stuhl (hinsetzen), Bett (hinlegen), entspannen\\
		$\Rightarrow$ Design angepasst an Bedingung mit entsprechenden Sensoren, Motoren, Körpern, Energiequellen
	\subsubsection{Balanced Design}
		Balance zwischen Aufgabe und Ausstattung (genug aber nicht zu viel)
	\subsubsection{Vollständig körperliche Agenten}
		\begin{tightitemize}
			\item unterliegen Gesetzten der Physik
			\item iteragieren kontinuierlich mit der Umwelt (Sensoren und Aktuatoren)
			\item komplexe Systeme mit dynamischen Attraktoren
			\item verwenden morphologische Berechnungen
			\item nutzen Körper- und Umwelteigenschaften zu ihrem Vorteil
		\end{tightitemize}
	\subsubsection{Verhalten determiniert durch Körper UND Geist}
		Reine Kontolle in dynamischer Umwelt unmöglich; sonst keine Fehlertoleranz, keine Flexibilität\\
		$\Rightarrow$ ``Billiges Design'' (Morphologie ausnutzen, zB Beinkoordinaten, Insektenauge (optischer Fluss))
\section{Emergenz}
	\subsection{Wege zur Entscheidungsfindung}
		{\bf höhere, abstrakte Kognitin}:\\
			Planung und ausführung auf symbolischer Ebene; relationales Wissen kommt zuum Einsatz\\
		{\bf antizipative Kognition}:\\
			Entscheidung aufgrund erwarteter Effekte (uU prioritätenbasiert)\\
		{\bf Subsumptionsarchitekturen} (Brooks):\\
			viele Module; gegenseitige, temporäre Unterdrückung; dominate Aktion wird ausgeführt\\
		{\bf Direkte soonsomotorische Kopplung:}\\
			Alle Ziele, Mappings, Sensoren gleichzeitig aktiv; gewichteter Einfluss; bspw. Braitenbergfahrzeuge\\
	\subsection{Emergentes Verhalten}
		nicht programmiert, sondern durch Umwelteinflüsse entstanden\\
		(vgl. Ameisenspur, Braitenbergfahrzeuge)
	\subsection{Frame-of-Reference Problem}
		``Problem der Sichtweise''; Verhalten wird vom Beobachter häufig intelligenter / intenationaler /emotionaler eingeschätzt als es ist (bspw. ``aufräumende'' Roboter)\\
		manchmal werden Probleme aber auch unterschätzt